---
title: Решение проблемы с пропажей функции Drag & Drop в Windows
date: 2013-08-15 22:46:34
tags:
- drag and drop
- windows
categories:
- Windows
---
Уже в который раз меня удивляет операционная система Windows XP своей нестабильностью и неустойчивостью системы к ошибкам программ. Такое ощущение, что любая программа может делать с системой всё, что угодно, потому что ничто не запрещает ей делать это.

И вот недавно я у себя обнаружил, что не могу копировать/перемещать файлы в «Проводнике» перетаскиванием мышью _(Drag'n'Drop)._ Эта весьма полезная функция исчезла внезапно и неожиданно и, если честно, ввела меня в ступор, — ведь до этого я никаких программ не устанавливал! Благо, что я люблю возиться в настройках и решение проблемы нашлось в Интернете (куда без него?).

### Возможные причины:

* Сбились настройки в редакторе реестра (либо нужной ветки вообще нет);
* Сбой в работе системных библиотек;

### Решения:

Во-первых, самый действенный способ устранения проблемы в любой Виндовс — её переустановка. Гарантия решения проблемы — 100%!
 
 Во-вторых, работа с командной строкой. Возможно, что команды, описанные ниже помогут решить проблемы с неработающим Drag'n'Drop'ом. Нажмите `«Пуск»` и выберите `«Выполнить»`. В появившемся диалоговом окне введите `cmd` и нажмите `[Enter]`. А далее ручками на английском последовательно выполняйте команды в каждой строке:

```
regsvr32 urlmon.dll
regsvr32 Shdocvw.dll
regsvr32 Msjava.dll
regsvr32 
Actxprxy.dll
regsvr32 Oleaut32.dll
regsvr32 Mshtml.dll
regsvr32 Browseui.dll
regsvr32 Shell32.dll
regsvr32 
riched20.dll
```

Проблема не решилась? Не отчаивайтесь — мы ещё не редактировали реестр. Тут решение может содержаться в одном из способов, описанных ниже.

`«Пуск»` → `«Выполнить»` → вводите `regedit` и подтверждаете. Проверяете значение установленного в ноль (`0`) параметра `NoCloseDragDropBands` в следующих ветках:</p>

* ``HKEY_CURRENT_USER\Software\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Policies\Explorer``
* ``HKEY_LOCAL_MACHINE\Software\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Policies\Explorer``

Если веток вообще нет — создайте!

Либо проверьте значения параметров ``DragHeight`` и ``DragWidth``, установленные в ``4`` и не установленное в ``999999`` в ветке ``HKEY_CURRENT_USER\Control Panel\Desktop``

А способ, который помог мне — параметр по умолчанию ветки реестра ``HKEY_CURRENT_USER\SOFTWARE\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Internet Settings\Zones\4`` со значением ``180D``.

Вот так можно наладить работу принципа «Перетащи и оставь» в Windows XP. В заключение добавлю, что некоторым помогла установка драйвера мыши.